深圳買狗走私一條龍 直擊東鐵交收寵物

今年是狗年，不少人應節買狗，希望新一年行個大運。《蘋果》發現，港人熱門買狗的深圳寵物街，不少寵物店提供走私送狗服務，利用中港車將狗送來香港，標榜過程無須餵安眠藥，龍精虎猛即日送到買家手上，運費由800至1500元人民幣，記者直擊其交收過程，發現不少港人購買，有獸醫指，走私狗來歷不明，是否已注射疫苗亦成疑，隨時將疫症帶入本港。

同被譽為「寵物一條街」的深圳文錦道北斗路交界，以及南山後海大道，均是港人購買走私狗的熱門地點。其中北斗路交界有18間寵物店，記者查詢下，幾乎全部均表示可提供運送來港服務，費用只需500至1500元人民幣。至於南山後海大道約有三分一店提供送貨服務。

一間北斗路交界寵物店老闆指：「即日買，晚上10點幾就送到，上水廣場交收。」他指，他們已收買海關，每天晚上9時用私家車載狗過關，狗隻不用吃安眠藥，「百分百穩當，很多香港人買。」

另一店的女店員亦指，「即日買，最快下午送達，更可送至香港家門。」其中西施等小型狗運費約800元人民幣，如阿拉斯加的大型狗則1500元。送抵香港後，會有人電話聯絡買家，「我們做了10幾年，更有香港寵物店專門來買，再在港轉售。」但她不肯披露狗隻如何過海關，對於是否要餵狗食安眠藥，她說：「你擔心就不要買小狗，因為抵抗力弱些。」據悉，有寵物店聘用持禁區紙人士經沙頭角中英街將狗由內地帶到香港。

記者向其中一店表示有興趣購買，但指擔心餵安眠藥送港會影響其健康，老闆遂安排記者直擊一名買家在港收貨的過程，證明送來港的寵物未被餵藥及生猛。記者當日聯絡這名買家，他原本收到指示晚上10幾點在上水廣場收貨，但寵物店臨時通知可提前至9時許。

買家為一名希臘來港的留學生，因寂寞而購買布偶貓，但在港售價至少2萬元，在深圳購買連運費只需8000元人民幣，感到十分超值。當晚9時許，送貨員以微信告之已經抵港，但臨時稱因周六上水廣場太多人，不便交易，故臨急臨忙叫買家轉往粉嶺火車站交收。該名留學生遂跟從指示，出閘後在路邊一角陰暗處見一名戴鴨舌帽的60歲男子，他將一個載有布偶貓的寵物籠搬出來，並鬼祟說說：「坐地鐵走。」叫留學生快快離開，全個交收過程僅3、4秒，非常謹慎。
記者觀察下，送貨員未有立即離開，原地徊徘，等候其他買家收貨，期間左顧右盼，約半小時後，再有一名駕私家車的中年漢前來取貨，他立即從花叢快速取出一個相信載一隻小寵物的半米長黑色布袋給他，男子取貨後亦急忙離開，一小時後，再有一名青年來取貨，送貨員又隨即將一個半米長紙袋給他，然後坐港鐵沿紅磡方向離開。

漁護署去年檢獲涉及從內地非法進口動物的個案達471宗，較2016年急升3倍，
根據《公眾衛生（動物及禽鳥）規例》及《狂犬病規例》，任何人進口活動物到香港，須先向漁護署申領特別許可證，否則最高可被判監一年及罰款五萬元。

獸醫黃奕謙表示，內地走私狗可能未有注射防疫針，可能有患腸炎、狗瘟、鈎端螺旋菌的風險，一旦牠染有心絲蟲，更可導致狗隻心衰竭和肝病，而內地仍不時出現瘋狗症，故一旦走私來港，有機會將此症傳入，非常危險，提醒市民切勿在內地購買來歷不明的狗。

大陸瘋狗症咁勁，想害死香港

而家仲興咩 以前羅湖商業城開滿晒

鬼叫香港果D賣得貴,一隻西施狗都過萬,大陸800都有交易

唔係講香港果d安全
但大陸咁撚平
擺明就係因為當畜生咁養
有安全問題喇

買中隻病狗返黎真係傷心死

香港D寵物鋪都多老鼠貨

好心咪買啦係真係鐘意寵物既話
變相鼓吹同支持緊依行

屌你上面d人對d狗真係拳打腳踢架

換個角度睇 d狗冇人買下場咪仲慘

冇人買D色又唔靚果D仲會去左狗肉節

勝利道某間咪係入呢D貨囉

其實香港都唔少仆街賣家同養家 有留意開fb貓狗專頁的話真係幾乎日日都有d好慘既貓狗要人幫

魚街好多都係同呢班人入貨

地鐵俾帶寵物上去咩，d垃圾職員點做野

你都幾為反而反 擺明係收埋 二來要屌都屌海關 個腦裝屎？

收買海關好似嚴重過寵物走私喎

香港人：夠平就得啦

海關捉唔到海關有問題
依家港鐵都捉唔到港鐵都有問
你個腦生草？

喺連登叫人唔好買寵物，rip

過多20 30年 香港其中一個廢老實有你份

如果你有咁長命